\chapter{Conceptos Básicos de Termodinámica}

\section{Conceptos básicos}

\textbf{Definición de Termodinámica}. La termodinámica involucra el almacenamiento, la transformación y la transferencia de Energía. La energía es almacenada como Energía Interna (debido a la Temperatura), como energía Cinética (debido ala movimiento), como energía Potencia (debido a la elevación) y como energía Química (debido a sus composición Química). Estas transformaciones de una a otra forma se transfiere a través de las fronteras como calor o trabajo.


Los fenómenos naturales son demasiado complejos para nuestra completa comprensión: intervienen a la vez efectos térmicos, mecánicos, eléctricos, químicos, etc., por lo que nos
vemos forzados a realizar su estudio analizando por separado sus diferentes aspectos, y aún así hay que introducir grandes simplificaciones. Afortunadamente, pese a todas estas
limitaciones, se consigue llegar a establecer modelos predictivos de enorme interés. 

Existen fenómenos esencialmente térmicos, como la relajación de un sistema aislado hacia el estado de equilibrio y particularmente la transmisión de calor. Otros se consideran
típicamente termodinámicos por razones históricas pues sirvieron al desarrollo de esta

\section{Propiedades termodinámicas}

(Presión, Temperatura, Volumen específico).

\section{Leyes de los gases ideales}

\section{Sustancias puras}

 (Diagramas P-v, P-T, T-v, entalpia, energía interna)